\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{minted, xpatch}

\makeatletter
\AtBeginEnvironment{minted}{\dontdofcolorbox}
\def\dontdofcolorbox{\renewcommand\fcolorbox[4][]{##4}}
\xpatchcmd{\inputminted}{\minted@fvset}{\minted@fvset\dontdofcolorbox}{}{}
\xpatchcmd{\mintinline}{\minted@fvset}{\minted@fvset\dontdofcolorbox}{}{}
\makeatother

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Lycée Simone Veil Marseille -- T\up{le} NSI}
\rhead{Algorithmique et programmation -- Récursivité}

\title{Algorithmique et programmation -- Récursivité}
\author{Lycée Simone Veil Marseille -- T\up{le} NSI}
\date{24 novembre 2022}

\begin{document}
\maketitle

\section{Pile d'exécution d'un programme}
\begin{enumerate}
	\begin{minipage}{.5\textwidth}
	\item Soit le programme \mintinline{python}{Python} ci-contre.
	
	Exécuter ce programme dans \texttt{Python tutor}. Expliquer ensuite comment est gérée en mémoire l'exécution des fonctions A et B, c'est-à-dire expliquer ce que vous voyez en mémoire lorsque la fonction A est appelée (que devient la fonction B, dans quel ordre voyez-vous illustrées les fonctions A et B, etc.). Mettre également en relation votre réponse avec la notion de pile vue durant les semaines précédentes.

	Comme vu dans une activité précédente avec la notion de portée des variables, les variables locales à chaque fonction sont indépendantes, c'est-à-dire que la variable $x$ de la fonction A n'a rien à voir avec la variable $x$ de la fonction B.
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{.28\textwidth}\vspace{-.8cm}
	\begin{minted}{python}
def fonctionA():
    x = 11
    print("x = " + str(x))

def fonctionB(y):
    x = 878
    y = y+1
    print("x = " + str(x))
    print("y = " + str(y))
    fonctionA()
    x = 33
    y = 44
    print("x = " + str(x))
    print("y = " + str(y))

fonctionB(42)
	\end{minted}
	\end{minipage}\vspace{.1cm}
	\item Imaginons maintenant un programme similaire dans lequel un appel de fonction est réalisé dans une fonction, mais cette fois-ci la fonction appelée est celle dans laquelle nous nous trouvons :
	\begin{minted}{python}
def fonctionA(n):
    print(fonctionA(n-1))
    return n

fonctionA(5)
	\end{minted}
	C'est tout à fait possible de faire cela !\\
	Exécuter ce programme dans \texttt{Python tutor} et expliquer ce qu'il se passe. (Une erreur devrait avoir lieu avant l'exécution mais vous devriez pouvoir exécuter le programme). Expliquer également l'erreur rencontrée en illustrant l'exécution à l'aide d'une pile.
	
\end{enumerate}

\section{Le principe de la récursivité}
\begin{enumerate}
	\begin{minipage}{.54\textwidth}
	\item Exécuter le programme suivant dans \texttt{Python tutor} et expliquer la différence permettant d'éviter l'erreur de l'exercice précédent (illustrer la réponse grâce à une pile d'exécution) :\vspace{-.2cm}
	\begin{minted}{python}
def fonctionA(n):
    if n > 0:
        print(fonctionA(n-1))
    return n
fonctionA(5)
	\end{minted}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{.32\textwidth}
	\item Soit la fonction \mintinline{python}{mystere} suivante. Que fait-elle ?
	\begin{minted}{python}
def mystere(n):
    if n > 0:
        return n*mystere(n-1)
    else:
        return 1
	\end{minted}
	\end{minipage}
\end{enumerate}\vfill

\section{Définition et propriétés de la récursivité}
Une \textbf{fonction récursive} est une fonction qui fait appel à elle-même.

Pour qu'une fonction récursive soit correcte, \textbf{il faut qu'elle se termine}. Pour cela :
\begin{itemize}
	\item L'appel récursif doit être soumis à condition.
	\item Le(s) paramètre(s) doi(ven)t tendre vers la/les condition(s) d'arrêt de la récursion.
\end{itemize}

\textbf{Complexité} d'une fonction récursive :
\begin{itemize}
	\item Si elle ne contient qu'un appel récursif, sa complexité est linéaire ($O(n)$).
	\item Dans le cas contraire, elle est exponentielle ($O(x^n)$ avec $x$ dépendant du problème).
\end{itemize}

\thispagestyle{empty}

\end{document}